[
  {
    "id": "01",
    "question": "Які овочі належать до десертних овочів?",
    "options": ["коріандр", "ревінь", "спаржа", "морква"],
    "answer": "спаржа"
  },
  {
    "id": "02",
    "question": "Капусту, нарізану шашками використовують:",
    "options": [
      "для борщу українського",
      "для салатів",
      "для тушкування",
      "для десертів"
    ],
    "answer": "для тушкування"
  },
  {
    "id": "03",
    "question": "Припускання це:",
    "options": [
      "варіння продукту при повному зануренні його в рідину",
      "варіння продукту в невеликій кількості рідини або у власному соку",
      "нагрівання продукту в середовищі насиченої водяної пари",
      "обсмажування при низькій температурі"
    ],
    "answer": "варіння продукту в невеликій кількості рідини або у власному соку"
  },
  {
    "id": "04",
    "question": "Вкажіть правильний склад котлетної маси з м'яса",
    "options": [
      "котлетне м'ясо, вода, хліб, перець,сіль,яйця",
      "котлетне м'ясо, сіль, перець, вода або молоко",
      "котлетне м'ясо, вода або молоко, хліб, сіль, перець",
      "котлетне м'ясо, хліб, цибуля, часник, перець"
    ],
    "answer": "котлетне м'ясо, сіль, перець, вода або молоко"
  },
  {
    "id": "05",
    "question": "Головним показником сили борошна є:",
    "options": [
      "крупність частинок борошна",
      "кількість і фізичні властивості клейковини",
      "колір",
      "хімічний склад зерна"
    ],
    "answer": "кількість і фізичні властивості клейковини"
  },
  {
    "id": "06",
    "question": "Вкажіть, які перші страви належать до заправних:",
    "options": [
      "супи з бобовими",
      "молочні супи",
      "холодні супи",
      "картопляні супи"
    ],
    "answer": "картопляні супи"
  },
  {
    "id": "07",
    "question": "Яка температура подавання гарячих перших страв?",
    "options": [
      "не більше 65 град",
      "не менше 40 град",
      "не менше 75 град",
      "не менше 55 град",
      "не має значення"
    ],
    "answer": "не менше 75 град"
  },
  {
    "id": "08",
    "question": "За консистенцією каші бувають:",
    "options": [
      "тверді, м'які",
      "густі, напівгусті, рідкі",
      "розсипчасті, в'язкі, рідкі",
      "розварені, альденте"
    ],
    "answer": "густі, напівгусті, рідкі"
  },
  {
    "id": "09",
    "question": "Яку паніровку застосовують для тюфтельок?",
    "options": ["червону", "борошняну", "білу", "хлібну"],
    "answer": "борошняну"
  },
  {
    "id": "10",
    "question": "До дієтичних яєць відносять яйця, які зберігаються:",
    "options": [
      "у холодильнику",
      "не більше 30 діб",
      "не більше 7 діб",
      "гострим кінцем донизу"
    ],
    "answer": "гострим кінцем донизу"
  }
]
